**2006-07年中国男子篮球职业联赛**共有16支球队参加，其中常规赛排名前8的球队晋级季后赛。在常规赛季中广东华南虎、八一火箭、江苏龙、辽宁猎人、山东金狮、浙江万马、福建鲟、上海大鲨鱼8支球队分列常规赛1-8位，进入了季后赛。其中[上海大鲨鱼是在](../Page/上海大鲨鱼篮球俱乐部.md "wikilink")[姚明离队之后首次打入CBA季后赛](../Page/姚明.md "wikilink")。

最后上一年度的两支总决赛球队广东华南虎和八一火箭再次会师该赛季总决赛，最终以[王治郅为核心的八一队总比分](../Page/王治郅.md "wikilink")4-1击败了此前已经三连冠的卫冕冠军广东华南虎，历史上第8次捧起了CBA总冠军奖杯，而准备前往[NBA的广东队主将](../Page/NBA.md "wikilink")[易建联未能给自己在CBA联赛中完美谢幕](../Page/易建联.md "wikilink")。

## 常规赛成绩

| 球队                                        | 所在地  | 胜  | 负  |
| ----------------------------------------- | ---- | :-: | :-: |
| [广东华南虎](../Page/广东华南虎篮球俱乐部.md "wikilink") | 东莞   | 26 | 4  |
| [八一火箭](../Page/八一火箭篮球俱乐部.md "wikilink")   | 宁波   | 25 | 5  |
| [江苏龙](../Page/江苏龙篮球俱乐部.md "wikilink")     | 南京   | 23 | 7  |
| [辽宁猎人](../Page/辽宁猎人篮球俱乐部.md "wikilink")   | 营口   | 20 | 10 |
| [福建鲟](../Page/福建鲟篮球俱乐部.md "wikilink")     | 晋江   | 19 | 11 |
| [山东金狮](../Page/山东狮篮球俱乐部.md "wikilink")    | 济南   | 19 | 11 |
| [浙江万马](../Page/浙江万马篮球俱乐部.md "wikilink")   | 义乌   | 19 | 11 |
| [上海大鲨鱼](../Page/上海大鲨鱼篮球俱乐部.md "wikilink") | 上海   | 17 | 13 |
| [新疆飞虎](../Page/新疆飞虎篮球俱乐部.md "wikilink")   | 乌鲁木齐 | 15 | 15 |
| [北京鸭](../Page/北京鸭篮球俱乐部.md "wikilink")     | 北京   | 14 | 16 |
| [吉林东北虎](../Page/吉林东北虎篮球俱乐部.md "wikilink") | 长春   | 11 | 19 |
| [东莞烈豹](../Page/东莞烈豹篮球俱乐部.md "wikilink")   | 东莞   | 11 | 19 |
| [陕西麒麟](../Page/陕西麒麟篮球俱乐部.md "wikilink")   | 西安   | 11 | 19 |
| [浙江猛狮](../Page/浙江猛狮篮球俱乐部.md "wikilink")   | 杭州   | 6  | 24 |
| [山西猛龙](../Page/山西猛龙篮球俱乐部.md "wikilink")   | 太原   | 4  | 26 |
| [云南奔牛](../Page/云南奔牛篮球俱乐部.md "wikilink")   | 蒙自   | 2  | 28 |

  - 淡绿色球队取得晋级CBA季后赛的资格

## 2006季後赛

### 八强赛

八分之一决赛，常规赛第一名和第八名，第二名和第七名，第三名和第六名，第四名和第五名争夺半决赛权，比赛是5局3胜制的

高排名的球队拥有第一场比赛的主场优势和第四第五场比赛（如果需要）；低排名的球队有第二第三场比赛的主场。

|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |

### 半决赛

半决赛采取5局3胜制

高排名的球队拥有第一场比赛的主场优势和第四第五场比赛（如果需要）；低排名的球队有第二第三场比赛的主场。

|  |
|  |
|  |
|  |
|  |
|  |

### 决赛

联赛首次采取7局4胜制，高排名的球队拥有第一，第二场比赛的主场优势，接下来连续两个客场，然后接着第五场为主场（如果需要，第六场为客场（如果需要，第七场和最后一场都是主场（如果需要）。

|  |
|  |
|  |
|  |
|  |

### 季候赛形式图


{| width=96% |- align=center |**2006/07赛季中国男子篮球职业联赛总冠军**:

[Bayihuojian.jpeg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bayihuojian.jpeg "fig:Bayihuojian.jpeg")
**八一火箭**
**历史上第八个冠军**

|}
{| width=95% |- align=center |**总决赛MVP**:
**[王治郅](../Page/王治郅.md "wikilink")**
([Bayihuojian.jpeg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bayihuojian.jpeg "fig:Bayihuojian.jpeg")
**八一火箭**) |}

[Category:中国男子篮球职业联赛](../Category/中国男子篮球职业联赛.md "wikilink")